---
sidebar_position: 16
---
import Tabs from '@theme/Tabs';
import TabItem from '@theme/TabItem';

# L'activité Tableau

**L'activité Tableau permet de créer de façon collaborative une planche contenant des éléments de type texte, lien, image et vidéo**. Les élèves peuvent déposer des éléments, commenter et apprécier des éléments partagés par leurs camarades.

:::tip Usages pédagogiques possibles
###### selon la méthode [ABC Learning Design](https://abc-ld.org/tool-wheel/)


![ABC](../img/ABC/vignette_ABC_acquisition.png#abc): Les liens vers des ressources, des éléments multimédias sont présentés sous la forme d'un tableau classé pour permettre à l'élève de mieux se repérer.  

![ABC](../img/ABC/vignette_ABC_enquete.png#abc): Organiser une collecte d'informations individuelle ou de groupe.

![ABC](../img/ABC/vignette_ABC_discussion.png#abc): Confronter les avis sur des éléments partagés.

![ABC](../img/ABC/vignette_ABC_collaboration.png#abc): Découper un projet en tâches et afficher l'avancement de chacune d'entre elles.  
:::

## Étape 1 : Création d'une activité Tableau

Pour créer une activité **Tableau**, ouvrez le parcours sur lequel vous souhaitez ajouter cette activité en mode édition. 

<Tabs queryString="action">
<TabItem value="Depuis la barre d'édition" label="Depuis la barre d'édition">

Dans la barre d'édition du tiroir de droite, cliquez sur le menu "Navigation", puis sur l'icône correspondante à l'activité "Tableau".

![Tableau - Choix de l'activité](img/activite_tableau/Capture1.png#printscreen#centrer)

Une nouvelle page s'ouvre pour définir les paramètres de l'activité.

</TabItem>
<TabItem value="Depuis le sélecteur d'activités" label="Depuis le sélecteur d'activités">

- Cliquez sur **"Ajouter une activité ou une ressource"**;

- Sélectionnez l'activité **"Tableau"** dans la liste ; ![Icône Tableau ](img/activite_tableau/Capture2.png)

Une nouvelle page s'ouvre pour définir les paramètres de l'activité.

</TabItem>
</Tabs> 

## Étape 2 - Paramétrez votre activité **Tableau**

Complétez les informations classiques comme le titre de votre activité et sa description.
Si vous voulez faire apparaître la description dans le cours, cochez la case "Afficher la description…".

![champs tableau ](img/activite_tableau/Capture3.png#printscreen#centrer)

### A compléter si besoin :

Vous pouvez :

- choisir **une couleur ou une image de fond** pour le tableau.

![couleur](img/activite_tableau/Capture4.png#printscreen#centrer)

- autoriser l'évaluation des messages par les élèves, les professeurs ou les deux.

![évaluation](img/activite_tableau/Capture5.png#printscreen#centrer)

- imposer un **ordre de tri pour les éléments dans les colonnes.**  

- activer **le mode mono-utilisateur** : chaque élève aura son propre tableau.

![évaluation](img/activite_tableau/Capture6.png#printscreen#centrer)

:::tip remarque : 
Par défaut sur Éléa, les activités sont paramétrées en "**groupes séparés**" : chaque **classe ou groupe** a son propre tableau. Seuls les membres de ce groupe (et les enseignants) pourront le compléter.
:::

## Paramétrage du tableau par l'enseignant

1. L'enseignant peut **renommer les colonnes, les verrouiller** pour empécher les élèves d'ajouter des éléments.
2. Il peut **créer de nouvelles colonnes.**
3. Il peut **ajouter des éléments.**
4. Il peut **apprécier, supprimer, déplacer et éditer des éléments.**

![enseignant](img/activite_tableau/Capture7.png#printscreen#centrer)

5. Lorsque l'on ajoute un élément, il faut renseigner **un titre, un contenu.**
6. Il peut **ajouter un complément (lien, image, vidéo).**

![enseignant](img/activite_tableau/Capture8.png#printscreen#centrer)

## Ajout d'éléments par les élèves

1. L'élève peut **ajouter un nouvel élément.**
2. Il peut **éditer les éléments** qu'il a rédigés.
3. Il peut **apprécier un élément.**
4. Il peut **cliquer sur un élément.**

![élève](img/activite_tableau/Capture9.png#printscreen#centrer)

5. Une fois l'élément affiché, il est possible **d'ajouter un commentaire.**

![élève](img/activite_tableau/Capture10.png#printscreen#centrer)
